【李佳芯專訪】因工作忽略家人感內疚

李佳芯二○○八年入行，一二年轉投無綫，憑演技贏得觀眾好感，無綫力捧她成為新一代花旦，近年劇接劇。事業得意，愛情發展也順利，但卻忽略了家人，令她感內疚，「投資在工作上，令自己無晒私人時間，拍攝《BB來了》接近尾聲時，有一日媽咪短訊我，我如常覆她，殊不知她再覆我時竟然哭出來，其實當時大家的對話很普通，只是閒話家常，怎知媽咪突然很感觸，她表示已很久沒有聽過我聲音，我那刻突然醒一醒，發覺原來自己因為工作關係，已很久沒跟媽咪聯絡，所以她一聽到我聲音就忍不住哭。」Ali說，多年來因為工作一直忽略了家人，「但作為我的家人，只可以跟他們說再給我幾年時間在事業上衝刺，不過現在只要一有時間，就陪一陪家人飲吓茶。」

劇中因意外懷孕，患上產前抑鬱，她演得入木三分，加上與老公黎諾懿有不少貼地的話題，令觀眾看得十分投入。劇中李佳芯因意外懷孕，患上產前抑鬱，她演得入木三分，加上與老公黎諾懿有不少貼地的話題，令觀眾看得十分投入。

無綫劇集《BB來了》中的她，飾演新手媽媽，自播出後，惹來網民熱烈討論，大讚Ali演得好，劇情又夠生活化，令觀眾有共鳴，「自己未試過照顧小朋友，都要學，自己未經歷過生小朋友，未做過媽媽，我可以幻想一對新婚夫婦的甜蜜生活，但要想像自己有BB直至生BB，加上又要疑似產前產後抑鬱，這種狀態，如果只靠觀察都幾難去處理，因為與精神病一樣，完全沒有得捉摸，因為這種情緒屬於不穩定。」